@震颤是两组拮抗肌交替收缩所引起的一种肢体摆动动作。#
@静止时明显，随意运动时常减轻。主要以掌指关节的拇指的不自主震颤为显著，出现“搓丸样”或“数钱样”动作。先起于一侧上肢，然后累及同侧下肢，再延及对侧上、下肢。下颌、舌及头部亦可能震颤#震颤麻痹综合征
@伸展双上肢时可以明显震颤，震颤幅度较小。可以伴随有多食，消瘦，多汗，失眠，精神紧张等症状。可以出现甲状腺肿大#甲状腺机能亢进
@常表现为多变与不规则性。常局限于一个肢体而较粗大。如果制止其患肢的震颤运动，震颤可转移至身体的其它部位。静止时或运动时都可出现。常因某种情绪刺激而诱发#癔病
@扑翼样震颤(两上肢前伸，手指及腕部伸直维持一定姿势时，腕关节突然屈曲，而后腕关节迅速伸直至原来的位置，反复的腕关节屈曲及伸直)。可以伴随有胃纳下降，恶心呕吐，乏力，头昏头痛，记忆力减退，贫血，胸闷，憋气。也可以出现严重肌无力等症状#慢性肾功能衰竭
